物理學的假想粒子

假想粒子，理論物理學家提出的物理模型中假想的一些粒子，基本沒有切實的實驗依據，很有可能宇宙中根本就不存在這些粒子。這些粒子的提可能只是為了給某些物理現象作一種可能的解釋，或者是因為這種粒子如果存在也不會破壞現有的物理定律，因此沒有理由相信它們一定不存在。

暗物質相關假說中的假想粒子有大質量弱相互作用粒子（WIMP）、惰性中微子（sterile neutrino）、加速子（Acceleron）。

超光速理論研究中的運動速度遠超光速的快子（tachyon，也叫速子、迅子）。

弦理論中一些僅帶有北極或南極單一磁極的磁單極子，以及X玻色子和Y玻色子。

作為標準模型的補充提出的超對稱理論認為，每一種基本粒子都匹配一種被稱為超對稱夥伴（Superpartner）的粒子，玻色子的夥伴如重力微子（gravitino）、光微子（photino）、膠微子（gluino），而費米子的夥伴叫超粒子（sparticle），就是在每種費米子前加一個s，如超電子（selectron）、超夸克（squark）、超中微子（neutrilino）。

此外還有其它一些理論提出的軸子、引力子等等。

在標準模型理論基礎上還有一些可能的新強子態複合粒子被提出，由2個膠子或3個膠子組成的膠球（glueball），由膠子和夸克組成的混雜態（hybrid state），由4個夸克組成的四夸克態，由5個夸克組成的五夸克態，由6個夸克組成的六夸克態（雙重子態）等等。

其實以前有好多假想粒子，都比間接發現或證實。

期望香港人也可以出返一分力，唔好當SCIENCE係晒銀時/晒銀紙。